如果有能力full pay 應該點部署好

小弟屋企無任何物業
依家租緊親戚d樓（萬幾一個月）
兩老做政苦有長糧，啱啱退休應該有千幾萬cash 度想買返樓

咁應該：
Full pay 一間
定係借錢買2間，就我供一d，收租再幫一d
定係有冇其他好方法

咩樓又唔講 有咩要求又唔講
點幫你
All in 700 la

緊係買兩間

一間自住一間用黎收租

咁收租果間就係你阿爸阿媽既被動收入

如果一間就可能買 又一村/太古城/唐怡 果堆十大屋苑
如果兩間就買紅磡+大圍 或者長沙灣

屋企冇揸車所以都要地鐵沿線

如果一間大一間細租邊間好d

咩位長糧拎過千萬

兩間
除非你想結完婚仲同佢地住

千幾萬

正路就買兩間嘅 地方夠住就得啦 有份租收下日子好過好多
同埋老實講如果自住的話 樓價點升都唔係好關你事 有第二層樓揸手又唔同講法 資產升值 中意套現又得 繼續收租又得 靈活好多
再講就係 個人認為就算有能力full pay都唔好full pay 一黎銀行息口又唔係貴 錢係自己手先係自己嘅 慢慢供 餘低嘅你當備用又得 攞去做其他投資又得
二黎就係下下full pay成千萬 稅局屎忽痕查你 就算你行得正企得正都晒晒啲時間啦 不過銀行搞按揭一樣都係晒時間haha

之前自膠賣左樓
搞到hold住一堆cash 又咩都唔敢做 齋做定期
又話會跌
所以我諗住pitch下佢地

依家先想買返，係咪想高揸低沽完美操盤？

態度正確

一層full pay 自住
一層5-6成按 慢慢供 租比人
有剩幾球買股收息

兩個都係舊制公務員有幾出奇

頂

自己決定喇

自住想住幾大幾好就夠既咪買左先

然後剩番既錢買到咩樓收租咪咩樓收租

買3間全放租
你同父母租心水地方住

你兩老比首期 (幾多成你再諗) 你供
其餘錢拎去投資 cover interest

退左休就唔好住禁貴

老母日日嘈
咁唔買又唔知hold住舊錢點

如果要租人不如買

千幾萬買收息股每個月4萬蚊唔係問題

睇你目標
買兩層按一半供多層
柤返二個單位出去自住一個

一定 唔會full pay
買兩間
一間自住同自己供
另一間租比人 搵人幫你供
剩番幾百個 拎黎買5號仔收息
人生已完

有得借點解要full pay? 仲要息低到咁，唔借就真係傻仔

一定係做按揭好過full pay
full pay好易比稅局周到

有得借梗係開兩間
租岀去嗰間最少兩房

兩房收得多d 定係點

佢地係淆到覺得騰訊都會跌嘅人
我兩百五講到佢地四百先肯買
仲要偷偷地係四百三放左

科大ching唔係做ibank咩
要問連登仔點買樓

btw 而家做緊邊間

依個plan最正路

做緊歐資pb炸
買樓難過買股一千倍

下 咁700 事實係會跌喎 正確態度
嚴重高估 龍頭估我都咁話

兩個加埋先千零萬應該唔係好高位咋喎。

例子姐
仲之一講會升佢就會話跌
放定期最好果d存款戰士

錯過左資本增值嘅黃金時期
邊個都死啦
佢同grade 果d個個都唔洗撈好耐
我仲要煩緊佢地買樓嘢

ubs/cs?
係咪最緊要爭到intern 同考cfa

而家樓價咁高都入

賣樓呢下真係最失敗。

果陣仲係中學雞
拉都拉唔住呀屌
果陣我又未識
依家好似接爛盤咁

騰訊緊係唔好買喇

2800 煤氣 中電 港鐵 ok喇掛

佢地會做一手黨

識玩一定係full pay 2 間 ，之後劏左佢租俾人。自己再問銀行借錢供多一間。

痴線，二按息貴過一按，邊可能full pay唔要一按走去搞二按

舊制長糧正常應該都夠用

咁多錢買債券，息口固定

All in 5場386

買左新樓

朋友aa話好8成人都會借最多既plan

有錢比多d都會建議d人借最多

點解嘅

我諗低息係最主要掛

一來啦，二來責曬落層樓，之後有其他荀嘢你真係即刻喊出黎

再按出黎係咪貴好多

貴就實係貴架啦，最慘係你一按實做到，到時再按你肯定銀行一定批?批又一定估足價?估得足又一定借得夠一半以上?

如果樣樣都唔肯定，留返啲錢係身邊啦，幾時都係洗人地錢好過自己錢，身邊無錢周轉做鬼都唔靈

渣住千萬既人諗往攞免費意見，你唔覺得有問題？

識玩梗係一開20, 抮千年一遇既好市，揚名立萬創萬世基業！！！

咁你又啱
唉碰著知道lee d 嘢先黎加息
不過都係要借架啦

究竟咩人先可以on9到賣左層樓黎租

你個傻閪 用你個西諗下

2個夾埋過千萬 老豆都係2百幾萬

一半買股收息好過買樓

一半上車

家父家母就是例子

你當加加埋埋有lee d 數啦

你老豆咩位阿得2百幾萬

原來佢拎25%一筆過

要唔要搵agent 留名

認真解答系列

建議借錢買一間(建議借50-60%,即40-50%首期)然後餘下既錢走去買BOND 或者 定期 或者 REIST

(呢3類產品相對穩定既回報,風險亦都較低,買樓本身屬於高風險既投資.可以用番呢D黎平衡番)

買左既個間屋放租出去

你係咩agent

同埋兩老一個退左休一個仲有五年
會唔會借唔到錢
定係要用我
咁都唔會借到好多錢

擔心黎做乜，就算借得一百幾十萬都借啦，唔通唔要?

佢地借到但要你擔保
你借錢買樓 借30年？

應該掉轉，自住借盡，full pay 間出租
咁可以留多d cash 買收息股，最少都放落 ML 戶口做 cash cushion

掉轉左有咩分別
其實可以繼續租住親戚度先然後租兩間出去都得
不過借到幾多錢都係一個問題

如果要擔保都ok 嘅
最驚佢話太老小cash flow唔批
年數未諗呀
但都想effectively d 用錢
諗起佢地輸足十年都唔反省都依家先黎傷春悲秋真係